༄༊࿆中共以「觀點完全錯誤」退回蒙古國公開信༊࿆࿐

內蒙古中小學漢語教學政策引發爭議，中國駐蒙古大使柴文睿致函蒙古前總統額勒貝格道爾吉，退回對方向國家主席習近平發出的抗議信。

柴文睿表示，注意到額勒貝格道爾吉近來對內蒙雙語教育改革問題發表不少言論，但國家通用語言文字是一個國家主權的象徵，學習及使用有關語言文字是每一個公民的權利及義務，同時中國政府依法保護包括蒙古族在內的少數民族，使用本民族語言文字的權利。

柴文睿又說，包括內蒙雙語教育改革在內的一切涉內蒙古事務，都是中國內政，不容他人干涉，指對方日前致函中國領導人的信函，所闡述的觀點完全錯誤，中方不予接受，希望他以兩國關係大局出發，尊重中國主權，認清事實真相，秉持正確立場，停止炒作有關問題。

蒙古國前總統就內蒙語言文字教育一事給習近平寫了一封外交的公開信，內容讚揚了習近平一番，表示蒙古國和中國關係友好，蒙族的血脈是一家，蒙族的語言文字都是重要的資產，請中方本著人道主義以及世代傳承的思維來保障蒙族的權益。

中國駐蒙古大使以「觀點全部錯誤，不予接受」為由退信

即係讚錯左習近平

收皮啦雜種仔

中國嘅邏輯：
漢字即中國字，漢語即中國語，漢人即中國人。
中國人就要用漢語做母語，蒙古人係中國人，所以蒙古人要用漢語做母語。

大家諗吓邊一步出錯

第一句個漢字已經唔係殘體字啦

「汉」字好核突

其實 蒙古國 可以以「拯救同胞」做名義, 直接出兵攻打內蒙

蒙古的地面部隊擁有3.5萬軍人, 650多輛戰車、約100輛自走砲、800多輛步兵戰車和裝甲運兵車、450門可移動式防空武器、1000門以上的大砲和迫擊砲及其他軍事裝備。空中部隊有米格-21戰機、Mi-24武裝直昇機等。

華春蠅：人民斃印了5種文字，但蒙古可以用蒙古語嗎？

蒙古國出兵咪直接比中共同俄羅斯瓜分

俄佬刻意分裂外內蒙係有原因㗎 冇可能會再俾蒙古統一嘅機會重演統治俄羅斯嘅歷史

不接受投訴